如果當日草船借箭 曹操用火箭 咁諸葛亮咪燒撚死左

唔燒死,返去到被軍法處置

所以草船借箭根本係假

係

計好左個日唔適合用火
咁都唔排除 曹操堅持射火箭

木船一支火箭就收佢皮 點會唔點火 故仔聽下就算

咪就係，大霧環境，放火箭先睇得清咩料

古時邊有火箭

你真係幽默

係個陣蜀軍將領已經有得用iPhone 傳軍令

孔明根本身在蜀營心在曹
由佢係赤壁之戰派關羽守華容道放走曹操個刻已經知道啦

江上大霧，可能落緊雨。

船上面一早準備晒水/沙 一燒著就淋熄
咁講唔講得通

古時都無穿梭機啦

幾千支箭車埋黎
就算當你咁好彩可以邊避開晒所有箭邊救火
都救唔切啦

火燒連環船就係用火箭

唔係因為大霧濕氣重所以着唔到火咩
9up

冇火玉呀

認真定玩？
史實裡面俾人射嘅係孫權嘛

同埋我記得火箭成本好貴 佢大霧乜都睇唔到射勁多出去搏大霧 邊有咁多火箭

曹操會係邊個？

他首

咁用濕既草人呢

連弩其實就係AK 47，蘇聯要千幾年之後先發明到AK 47

有道理

草船借箭係假
得三國演義有 吹出黎
三國誌入面根本冇

最主要古代冇打火機 唔係話有火就有火

啱 射死埋小花

如果當日關羽唔放走曹操 魏咪玩撚完左？

曹操身在曹營心在蜀

孫權先係喺「草船裡面」嗰個

好似係「因為真係中伏搞到差啲冇命，急中生智命令船夫調轉頭等架船嘅另一面插滿箭平衡返船身以免反艇」
------三國志：魏誌

難分真與假

仲識用iphone睇天文台app，唔怪得估到十日後有東風

火箭箭身要綁油布要點得着
加重左箭身重量
射程短左
如果卧龍距離計算得好
將草船泊係火箭射唔到嘅距離
有冇可能

我知草船借箭係演義小說橋段唔使提我

啱呀 用火箭可以上埋太空 洗咩打

孔明算到埋曹操唔敢用火箭

個日大霧潮濕，火箭燒唔著。同埋你估火箭就咁點火就變火箭咩。

曹操會捉到超夢夢

咁天文台app應該係話會吹西風

用反艦導彈

比當代先進2，300年

有巡航導彈精準打擊

今孔明呢個秘密未係好多人知，唔好揚出去

放火小玉

即刻借東風吹熄d火咪得

連弩係反沖式槍機 唔係AK47

你係咪膠啊，就算船防火燒唔沈，嗰十萬支點過火嘅箭會用得翻？

大鬼加細鬼咪火箭

距離問題
火箭射唔遠

將草船泊係火箭射唔到既距離 咁佢點借箭

曹操用戰斧導彈

借無火既箭

火箭以外，普通箭以內的射程

當然，大家都係紙上談兵
我都唔知兩種箭配唔同弓的實際射程係幾多

記得有套戲 墨攻
劉德華用糞便塗屋頂黎擋火箭 笑撚死
明明就易燃物黎

中國既歷史聽下就算啦
咁無恥又要面既民族 啲史官又可能收左錢改文
耶撚本聖經都改左勁多次

用埋導彈丫笨

咁多可能性，你咁講佢身邊隻卒仔叛變都可以一刀將佢斬於馬下啦

就係估到曹操唔敢用，就係算到哂身邊既人所有既思想同行為，先叫神算

p.s. 三國演義依本小說入面佢係神，所有野佢都算盡，所以唔會出現第二個可能性

我記得係有草船借箭，
不過係發生係唐朝

用酒火殺

如果當年華容道關羽無放生曹操，咁佢咪唔會下令放箭比送比人

東風還待周一

真 古代有火箭點會遲過美國登月

嫦娥食仙丹已經飛左上去啦

曹操用激光槍會點

1，火箭比較重，射程比較短
2，做火箭要時間，突襲可能無時間準備
3，大霧，點火嗰時會成為箭靶
4,作者要凸顯諸葛亮醒目

邊套戲？

大霧到睇唔到,又唔知係咩船,人地大船著晒火沖埋黎咪大鑊

好 講得好

孔明把扇識放激光炮，驚條撚咩

吓！吓！吓～！

對家係自己人 即係卧底 專登放水
之後俾曹操斬撚左添

睇墨攻劉華教人倒d屎尿係草屋屋頂防對家火箭
所以草船照做應該無乜問題

借箭其中一個條件係大霧
令曹分唔到草人同真人
所以當時濕度應該好高
用火箭未必有效

根本冇三國時代

第一位太空人

根本冇諸葛亮呢個人

曹軍果陣未研發化學

因為當日孔明係坐電莖椅發司號令

導演同編劇叫架，做演員可以點？

梗係啦 cao cao 都未稱帝 仲未升帝王時代

係有類似嘅事 但唔係發生係諸葛亮身上

連登仔智力連古人都不如

咁又唔駛死，最多雙炒姐

屎乾左先易燃姐，新鮮屙出黎濕濕地咪好似泥辦咁

其實係因為距離太遠, 用火箭既話會去唔到,
所以一定要用輕型既箭

算到啦人地

諸sir隨手就變咗天氣喇

兩個一早傾掂數啦⋯⋯
唔係點會有故事聽呀依家

以故論故，火箭箭頭要包布點油先點得着，臨時臨急點放呀

隻船排水量有幾多，點解可以揹到10期支箭咁多

我諗佢係趁大霧嘅晚上先至出發，咁樣草人先至更似真人。
劉備軍啲小艇快速劃過水面，曹軍以為係夜襲，臨急出陣防守，先因準備不足，再加上霧夜潮濕難點火，匆忙間只好用普通箭迎敵。

福特級

唔記得利申： 當時喺現場

納米塗層

諗起高登果班古人軍團

應該係老作，古代戰爭對付船一定用火功

捉夢夢

你知唔知要燒著架船要淋火水架
仲有當時大霧，火箭飛到埋去d水氣都一早淋熄左啦

個發射制, 就係孔明把羽扇上面

火箭箭頭圓 破唔到風 射唔到遠

曹操用火箭
咁咪會上太空囉

睇到呢個po 就知聲大未必真係有腦

On9 無腦

濕草 防火草 火箭飛飛下熄左火，乜都有得講架啦，歷史依d嘢 睇你興趣姐，你無興趣嘅話，係咪真係有曹操依個人 都成疑啦

問題係，如果曹操死點都有人頂佢個位，但係蜀國唔夠吳國打

個日逆風 曹操點會用火箭

其實當日曹操要留返支火箭要用黎係中秋搵嫦娥所以唔用得,諸葛亮一早算到啦

中文阿sir話過 ：大霧 加大軍入到邊境 唔夠時間執火藥 所以鳩射住先

回到3國
你冇睇過????

如果衝到去曹營咪即係逆風射

咁點會射得d中船

曹操得華為用

孔明有水計
一野整熄佢啦

原來 搏大霧 個字係咁樣黎

唔會，孔明識游水

唔怕 草人識得吸血

火箭係用火水個類助燃物點著
要射既實燒到,但係當日離岸好遠
又唔似係出兵攻打曹營
所以9射趕走佢算

利申係現場,有份射箭

記得有個叫關羽嘅巴打喺藍C group mon post

冇錯，同埋火箭箭頭包咗油布，射程大大縮減
老闆又淆底唔敢駛咁近
所以我地做細嘅9射射完收工就算

利申：同樓上巴打係同事

火箭射程比非火箭短，距離可以係原因

如果天氣係雨或潮濕，火箭主要作用係縱火

“火箭”這個詞在公元三世紀的三國時代就已出現。在公元228年的三國時期，魏國第一次在射出的箭上裝上火把，當時蜀國丞相諸葛亮率軍進攻陳倉(今陝西寶雞東)時，魏國守將郝昭就用火箭焚燒了蜀軍攻城的雲梯，守住了陳倉。 “火箭”一詞自此出現。不過當時的火箭只是在箭頭後部綁附浸滿油脂的麻布等易燃物，點燃後用弓弩射至敵方，達到縱火目的的兵器。

明顯縱火係無效果，加上易燃物既箭會有更低殺傷力，倒不如用普通箭

兩個解釋都係成立，純研究

如果靠天文台就食屎了

係成架火船自殺式襲擊咁衝過去喎

草船借箭有人喺船上面咩？
點解我認知嘅版本係草人嚟
利申中史冇教三國

證明你唔識睇天文台
前面已經有巴打講左，要掉轉黎睇

一時時，有時候中

中個日先係唔中

如果當日你父親記得拎出嚟射落海 咁今日結果又會如何?

仲聽講老闆係博望坡畀人燒到怕咗火，所以一直唔敢用火攻，啲木船又連埋一齊，點著咗敵船衝埋黎就大碌

利申：同樓上，樓樓上巴打們係同事

政府工係咁，果朝未打咭，阿頭無啦啦叫醒我地去射箭
我心諗: 吊，牙都未擦射乜9呀！
谷9氣揸住支弓9射20支再番床瞓過

墨攻係日本漫畫改篇架wo

火箭要侯斯頓先有

劉備都會玩完

係黃蓋苦肉計後扮投誠撞埋去架喎

咁啲人點食煙